---
slug: soluciones/pruebas-seguridad/
title: 'Pruebas de seguridad: detección exacta de vulnerabilidades'
description: Con Fluid Attacks, tienes acceso a informes precisos y detallados sobre las vulnerabilidades de seguridad en tu infraestructura, aplicaciones y código fuente.
keywords: Fluid Attacks, Soluciones, Pruebas De Seguridad, Hacking Etico, Vulnerabilidad, SDLC
identifier: Security Testing
image: https://res.cloudinary.com/fluid-attacks/image/upload/v1619735154/airs/solutions/solution-security-testing_mmthfa.webp
template: solution
---

<text-container>

La solución de pruebas de seguridad de Fluid Attacks permite detectar
con exactitud las vulnerabilidades de seguridad en tu infraestructura de TI,
aplicaciones y código fuente.
Mientras que otras soluciones de pruebas de seguridad se centran
en la aplicación de un único método,
Fluid Attacks ofrece evaluaciones integrales mediante SAST, DAST, SCA y CSPM,
y sabemos aprovechar las ventajas de combinar herramientas de escaneo
con la destreza humana.
Nuestro equipo de pruebas de seguridad está formado
por *pentesters* certificados que trabajan en diversos ambientes
para llevar a cabo ingeniería inversa,
pruebas de penetración manuales y explotación.
Nuestro enfoque nos permite entregar informes que contienen
tasas mínimas de falsos positivos y falsos negativos.

Ejecutamos pruebas de seguridad continuamente,
desde el principio y a lo largo de todo
el ciclo de vida de desarrollo de *software* (SDLC).
Puedes encontrar todos los resultados de nuestras pruebas de seguridad
junto con detalles de cada vulnerabilidad reportada
en la plataforma de Fluid Attacks.
Junto con esta información, nuestro equipo de *pentesters*
te ofrece recomendaciones y orientación sobre
la remediación de vulnerabilidades para mitigar los riesgos
de ciberataques de origen interno y externo.
Cada vez que hayas implementado correcciones,
puedes pedirnos que realicemos reataques para evaluar su eficacia.

</text-container>

## Beneficios de las pruebas de seguridad

<grid-container>

<div>
<solution-card
description="Nuestra solución integral de pruebas de seguridad
realiza ataques continuos a
todos los puntos desde los que se podría obtener
acceso sin autorización.
De este modo, puedes mantener supervisada
la seguridad de todos tus activos digitales."
image="airs/solutions/security-testing/icon1"
title="Pruebas continuas a la superficie de ataque"
/>
</div>

<div>
<solution-card
description="Nuestro equipo certificado de *pentesters*
y nuestras herramientas automatizadas
buscan activamente en tus sistemas vulnerabilidades
de ciberseguridad que puedan suponer un riesgo
para tus activos de información y los de tus usuarios.
Recibirás informes detallados en los que puedes basarte
para decidir qué quieres reparar conforme
a la criticidad y al impacto en tu negocio."
image="airs/solutions/security-testing/icon2"
title="Informes exhaustivos sobre vulnerabilidades"
/>
</div>

<div>
<solution-card
description="Mediante la realización de pruebas de seguridad
con herramientas automatizadas y técnicas manuales,
respaldadas por inteligencia artificial,
podemos detectar vulnerabilidades con exactitud.
En consecuencia,
logramos tasas muy bajas de falsos positivos
y falsos negativos en nuestros proyectos."
image="airs/solutions/security-testing/icon3"
title="Tasas mínimas de falsos positivos"
/>
</div>

<div>
<solution-card
description="Gestionamos las pruebas de seguridad desde un único punto,
nuestra plataforma.
Esto permite que nuestro *red team* esté disponible
y en constante comunicación con
tus desarrolladores para lograr altas tasas de remediación.
También utilizamos esta plataforma para proporcionar
indicadores de gestión actualizados y fáciles de entender."
image="airs/solutions/security-testing/icon4"
title="Gestión centralizada de la superficie de ataque"
/>
</div>

</grid-container>

<div>
<solution-slide
description="Te invitamos a leer en nuestro blog
una serie de artículos enfocados en esta solución."
solution="securityTesting"
title="¿Quieres aprender más acerca de pruebas de seguridad?"
/>
</div>

## Preguntas frecuentes sobre pruebas de seguridad

<faq-container>

<div>
<solution-faq
title="¿Cómo realizar pruebas de seguridad?"
>

Las pruebas de seguridad deben ser integrales y realizarse de forma
continua a lo largo de todo el SDLC.
Dependiendo de la fase, algunos métodos serán más apropiados que otros.
Así, por ejemplo, se aconseja SAST a partir de la fase de código,
SCA a partir de la fase de construcción,
DAST a partir de la fase de pruebas, etc.
El uso de estos métodos no debería basarse
exclusivamente en herramientas automatizadas.
Estos métodos también deben hacerse
y revisarse manualmente para garantizar exactitud.
Una vez remediadas las vulnerabilidades,
las pruebas de seguridad deberían realizarse nuevamente
para verificar la eficacia de la remediación
y detectar el surgimiento de nuevas vulnerabilidades.

</solution-faq>
</div>

<div>
<solution-faq
title="¿Las herramientas automatizadas hackean?"
>

Ninguna herramienta hackea.
Aunque se han inventado *suites* para ejecutar determinados *exploits*
(es decir, cadenas de código que, se ha demostrado,
pueden aprovecharse de una vulnerabilidad)
también escritos por *hackers*,
siempre tiene que haber un humano detrás de estas herramientas
que sepa qué *exploit* utilizar en un contexto determinado.

</solution-faq>
</div>

<div>
<solution-faq
title="¿Cómo afectan los falsos positivos
al proceso de desarrollo de *software*?"
>

Los falsos positivos pueden ser un obstáculo,
ya que su análisis puede tomar tiempo y frustrar al equipo
de desarrollo.
Los desarrolladores pueden empezar a perder la confianza
en los informes generados por la herramienta
o el método de pruebas de seguridad.
Además, si está dentro de la política de una organización romper el *build*,
(es decir, interrumpir la entrega de código vulnerable a producción),
los falsos positivos pueden ser una alarma errónea que
desencadene esta acción,
dando lugar a contratiempos para el desarrollo.

</solution-faq>
</div>

<div>
<solution-faq
title="¿Cómo afectan los falsos negativos
al proceso de desarrollo de software?"
>

Los falsos negativos pueden contribuir a
la falsa sensación de seguridad de una organización.
Además, pasar a producción con estas vulnerabilidades significa
que los atacantes maliciosos podrían explotarlas,
y los costos de remediación serían mayores que en las fases de desarrollo.

</solution-faq>
</div>

<div>
<solution-faq
title="¿Cuáles son los tipos de pruebas de seguridad?"
>

Las pruebas de seguridad incluyen diversas formas
de identificar y abordar las vulnerabilidades
de los sistemas informáticos.
Entre los tipos de pruebas más comunes se encuentran:
pruebas de seguridad de [aplicaciones web](../../blog/escaneo-vulnerabilidad-aplicacion-web/)
(se especializa en identificar vulnerabilidades
como las vinculadas al Top 10 de OWASP),
pruebas de seguridad de [aplicaciones móviles](../../blog/que-es-mast/)
(se centra en encontrar vulnerabilidades
como las asociadas al Top 10 de OWASP Mobile),
pruebas de API
(evalúa interfaces de programación
de aplicaciones vulnerables a amenazas específicas),
pruebas de seguridad de [infraestructuras en la nube](../../../blog/secure-infra-code/)
(evalúa el cumplimiento de las buenas prácticas
y políticas de seguridad en la nube),
y pruebas de seguridad de la red
(busca puntos débiles en la infraestructura de la red).
Puedes encontrar más información
en nuestro [artículo](../../blog/fundamentos-pruebas-de-seguridad/)
Fundamentos de las pruebas de seguridad.

</solution-faq>
</div>

<div>
<solution-faq
title="¿Por qué son importantes las pruebas de seguridad?"
>

Las pruebas de seguridad son un factor clave
en la protección de los activos digitales,
que deben protegerse de forma proactiva.
Su objetivo es identificar las vulnerabilidades,
lo que conduce a su mitigación y eliminación.
También ayuda a garantizar el cumplimiento de los estándares de seguridad,
lo que es un indicador de la calidad del *software*
y genera confianza en el usuario.
Las pruebas de seguridad continuas,
junto con una gestión de vulnerabilidades adecuada,
ayudan a prevenir las filtraciones de datos,
a proteger la información confidencial
y a reducir las amenazas inesperadas.

</solution-faq>
</div>

</faq-container>

<div>
<solution-cta
paragraph="Las compañías ya disfrutan de una solución integral para encontrar
las vulnerabilidades de sus aplicaciones a lo largo del SDLC.
Aprovecha los beneficios e inicia nuestra prueba gratuita de 21 días."
title="Inicia ahora las pruebas de seguridad de Fluid Attacks"
/>
</div>
